\section{Komańcza}

Kocham deszcz, który pada czasami z Komańczy,\chords{Bm G D e}
Nawet taki szorstki i chłodny,\chords{A Bm}
gwiazdę śniegu, co nieraz mu w oknach zatańczy,\\
żeby był tak jak zawsze pogodny\\
Prostą lampkę na stole. Wszystkie jego książki,\\
Brewiarz, zegar, wieczorną ciszę -\\
nawet taki najmniejszy z Matką Bożą obrazek,\\
który komuś z wygnania podpisze\\
Krzyże żadne nie krwawią gdy jest świętość i spokój,\chords{GDGD}
Gdy z wygnańcem po cichu drży Polska - \chords{e Bm A}
wszystko proste jak wiersze -brewiarz, lampka, pokój,\\
drzew warszawskich na niebie gałązka \\
